%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura06.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factseis')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  (numitem) Con la columna para enumerar los ítems
%%  (descuentos) Con la columna para descuentos individuales
%%  (subtotal) Con la columna extra para subtotal
%%  (sindenom) No escribe la denominación (“FACTURA”) ni el número
%%  (sinlineasve) Sin líneas verticales externas
%%  (sinlineashi) Sin líneas horizontales internas
%%  (todosiva) Forzando a totalizar todos los IVA así no existan productos gravados con ellos
%%  Sin especificar el teléfono del cliente
%%  Sin especificar el e-mail del cliente
%%  (\Conforme) Especificando el nombre de quien firma la copia de la factura como recibida
%%  (\FormatoFecha) Cambiando el formato para que la fecha salga escrita en el formato default de datetime2 pero cambiando el separador yyyy/mm/dd
%%  (\SepEncabezado) Alterando el margen interno desde el contorno hasta el texto en el encabezado
%%  (\SepDescripcion) Alterando la distancia desde el contorno hasta el texto en la descripción
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  Sin resumen
%%  Escribimos un ítem cuya descripción ocupa más que una línea
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%  Con etiquetas y referencias
%%  Haciendo mención en el documento a valores establecidos en el preámbulo
%%</desc>
%%
\documentclass[
numitem,
descuentos,
subtotal,
sindenom,
sinlineasve,
sinlineashi,
todosiva,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Conforme{Ramela San Vicente}

\FormatoFecha{default}{/}
\Fecha{02-07-2020}

\SepEncabezado{16pt}
\SepDescripcion{16pt}

\NotaFinal{La nota final...}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{2}{ítem con IVA general, viene con descuento}{1000}{8}[Un ítem que ofrecemos a precio de costo y que está gravado con IVA general]\label{primeritem}
 \Item{1}{ítem con IVA general, viene con descuento}{1000}{12}
\end{factura}

\Descripcion{

 Se facturaron en total \arabic{NumItem} artículos.

 En el artículo número \itemref{primeritem} se facturaron \cantref{primeritem} “\descref{primeritem}”, cada uno por un valor de \Moneda~\puref{primeritem}, dando un subtotal por este elemento de \Moneda~\subtref{primeritem}; el descuento en ese artículo es del \dctoref{primeritem}\%, dando un total de \Moneda~\ptref{primeritem}, y esta gravado con IVA de \ivaref{primeritem}\%. Ampliando la descripción podemos decir que este ítem es: “\ldescref{primeritem}”.

 La base imponible total de esta factura es de \Moneda~\numprint\BIG; el IVA es de \Moneda~\numprint\AlicuotaG,  y el total final es de \Moneda~\numprint\Total.

 % Estas son todas las macros para las totalizaciones: \BIG, \BIR, \BIA, \BIE, \AlicuotaG, \AlicuotaR, \AlicuotaA, \SubtG, \SubtR, \SubtA, \SubtE, \DescG, \DescR, \DescA, \DescE.
}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura06.tex'.
